Bill Gates提議政府向機器人徵稅薪俸稅，為人類找出路

機器人的工作效率比人類快，而且不會累，可以 24 x 7 不間斷地工作也不會被人向勞工處投訴，就連勞工保險也不需要購買。在大幅度增加效率的同時，卻大幅度節省成本，所以機器人取代人類的工作已經是不可逆轉的趨勢了。

但是，人類的出路在那裡呢？

所以，現在有人提議，向機器人徵收薪俸稅，然後把這些款項，給被機器取代了的勞工人員去進修新的知識，找新的出路。

機器人工作都要交稅?

據媒體報道，比爾·蓋茨認為，政府應該對公司的使用進行稅收評估，以此作為一種至少暫時放慢自動化傳播和資助其他類型就業的方式。

這是世界上最富有的人和一位自我描述的技術樂觀主義者的驚人姿態，他共同創立了人造智能技術領先者之一的微軟。

蓋茨最近在接受Quartz採訪時說，機器人稅可以為照顧老人或與學校中的孩子一起工作的工作提供資金，這些需求尚未得到滿足，人類特別適合。他認為政府必須監督這些計劃，而不是依靠企業，以便重新定位工作來幫助收入較低的人。這個想法並不完全是理論上的：歐盟立法委員認為，機器人所有者對失業人員進行培訓的建議，雖然2月16日立法委最終拒絕了這一點。

蓋茨認為，“你應該願意提高稅收水平，甚至減慢自動化的速度”。這是因為在廣泛的工作中取代人類的技術和商業案例同時到達，而且能夠管理這種流離失所是非常重要的。蓋茨表示：“你們跨越了某些活動的職位更換的門檻，他們援引倉庫工作和開車，這些工作類別在未來20年將有機器人從事這些工作。

記者：你覺得機器人稅怎麼樣？這就是為了為工人的培訓創造資金，在製造業，自動化流離失所的地區，政府可以做的一件具體的事情就是在工廠里安裝機器人。

比爾·蓋茨：當然會有與自動化相關的稅收。現在，在工廠工作價值5萬美元的人類工人，就是徵稅，你得到所得稅，社會保障稅，所有這些東西。如果一個機器人來做同樣的事情，你會認為我們會在類似的級別對機器人徵稅。

世界想要的是藉此機會，使我們今天擁有的所有商品和服務，放開勞動，讓我們更好地接觸老年人，上小班，幫助有特殊需要的孩子。你知道，所有這些都是人類的同情和理解仍然非常非常獨特的事情。而且我們仍然處理巨大的人手不足。
.
所以，如果你能夠採取以往做的事情自動替代的勞動，在經濟上和訓練上都是有意義的，那個人就去做這些其他的事情，那麼你就可以領先。但你不能只是放棄所得稅，因為這是你為瞭如何為這個人力資源提供資金的一部分。

所以你可以對機器人徵稅?

有許多方法可以提高額外的生產力並產生更多的稅收。確切地說，如何做，衡量它，你知道，有趣的是現在開始談論。其中一些可以來自於勞動節約效率產生的利潤。其中有些可以直接來到某種類型的機器人稅。我不認為機器人公司會感到憤怒，可能會有稅收。沒關係。

你能找出一種沒有不鼓勵創新的方法嗎？

那麼當人們說這個機器人的到來是由於流離失所而造成的淨損失的時候，你應該願意提高稅收水平，甚至減慢這種收購的速度，以便弄清楚：“好的，那麼這個社區有什麼特別大的影響呢？哪些過渡計劃工作，以及需要哪些類型的資金？

您可以一次性地跨越某些活動的職位更換的門檻。所以，你知道，倉庫工作，駕駛，房間清理，有很多有意義的工作類別，當然在未來的20年裡，周到的額外的供應是一個淨收益。重要的是要有這樣的政策。

人們應該弄清楚。如果人們總是對自己有什麼創新有更多的熱忱，那麼這個真的很糟糕。這意味著他們不會塑造它可以做的積極的事情。而且，你知道，稅收肯定是一個更好的辦法，而不僅僅是禁止一些元素。但是，[創新]以多種形式出現，如餐廳的自我訂製 – 你叫什麼？有一個矽谷機器，可以讓漢堡包沒有人手！沒有人的手觸摸的東西。

即係我哋要出糧比電腦？

好快好多職位會比機器人取代

絕大部份人都會